美國軍艦不來 香港賺少上億港元

《香港人權與民主法案》獲美國總統特朗普（Donald Trump）簽署執行後，中方作出報復，措施包括暫停審批美軍艦機赴香港休整、即補給的申請。此舉能否「打痛」美國尚待觀察，但可以肯定的是，香港零售消費會受到殃及。香港會損失多少，這很難估計，但只要看看舊聞，大概可看到端倪。

美國軍艦在香港補給帶來的經濟收益有多大，過去沒有定時定量的統計數據，但由官媒中國國際廣播電台主辦的《世界新聞報》，曾在2008年發布過一段報道，援引消息人士，披露美軍在香港的消費力。

當年官媒指 尼米茲航母訪港帶來4000萬港元

當年報道指，時為美國最大的核動力航母「尼米茲」戰鬥群繼2007年後，再於2008年訪問香港並補給。該艦共載7000名官兵，這兩次停泊香港，這批軍兵中的大部份都會上岸消費。

《世界新聞報》當年引述消息指，其中，尼米茲號2007年8月到港4日，爲港帶來約4000萬港元收入；因此，估計此艦2008年再來港時，也會給香港帶來幾千萬港元收入。

這些收入包括官兵私人購物及娛樂消費，有軍艦購買新鮮的補給品等。

按此標準，美國航母如一年兩次停靠香港，當年已能為香港帶來上億港元收益。這個數目還未計其他種類的美國軍艦，也可能選擇停靠香港。

美軍官兵的購物、娛樂「含金量」高

事實上，美國核動力航空母艦喬治 . 華盛頓號2014年6月16日停泊香港時，當年也有報道指，艦船載有約5500名人員，僅官兵購物和其它私人消費超過了400萬美金、即逾3100萬港元。

而美軍列根號核動力航母2018年訪港時，約5000名美軍將落船到本港活動。當日灣仔駱克道一帶的酒吧街門庭若市，有酒吧負責人更表示，航母訪港期間生意將較平時大增四成。

此前有媒體作不完全統計，進入本世紀後、截至2017年，停靠香港進行補給的美國軍艦超過了48艘次，其中包括美軍現役的多艘航母。其中，像尼米茲號這樣長期在亞太活躍停留的航母，先後停靠香港多達10次，差不多算是靠港次數最多的航母了。

本報記者：伍樂

又攪炒

一次有幾多港女被屌

connect埋鍾情洋腸嘅港女

學口交部話齋
係咪叫拿石頭砸自己的腳

無得帶路…

港女摸大隻外國型佬胸肌 = 冇問題
港男望下港女 望多一秒都怒啤你

D軍官消費力咁勁嫁

支共損害香港經濟

叫雞消費力

食免費港女定俾錢屌賓妹多呢？

連登已經被入侵!!!星期六行動post冇人推，大家入黎同我推爆佢春袋!!!!!

【緊急!!!連登冇人推行動post!!!】和理非12.7一齊遊車河塞春袋!!!

而家前線有軍人氣派你慌冇女？操大隻啲去戰鬥啦

酒吧業又要多謝你

中共思維:
香港賺少左筆錢 = 懲罰
美水兵無得洗錢 = 懲罰

贏國又贏

萬聖節已經俾popo玩左一鑊
而家又唔俾美軍消遣

你估啲酒吧仲捱唔捱到聖誕新年?

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

香港要發展，香港要開飯

政府咁撚樣攪，d 酒吧係咪唔洗開飯

結果:香港啲鋪入少左中國貨/食材,搬起石頭....

樓上d人咪撚亂用港女兩個字
港女不是雞港女是手足

美艦去台灣幫下當地經濟
香港人應該好贊同。
亦都可以讓大陸丟面子。

push

行船行咁耐時間，谷埋谷埋一次過上岸諗住happy下，香港唔比泊，咪過台灣泊

仲有美軍家屬會專登黎香港joint 埋見面順便玩，經濟效益根本唔細

唔高階軍官唔知幾錢人工

多數食印印泰泰

都唔係第一日

要不是美國

政府搞砸香港經濟

支那又贏

泊台灣雖然落中共面，但d 台仔台妹英文掂唔掂

反而想知購買物資會唔會買埋奶粉
定得支那先會有既特色

應該立條視姦罪

外交部表達對美國不滿我支持
但唔好搵著我呢啲小巿民嚟搞呀嘛

我手停口停㗎
總之搞差香港經濟就係唔啱

咪撚on9 勇武手足出去打仗搵命搏
唔係為溝女

收到DHL SMS,check 咗係UK個面寄嚟,應該都係BNO
想問問DHL個面有冇野需要我COMFIRM/簽架

其實你計返每人平均消費都係幾千蚊，鬼佬淨係飲酒都飲左一部份，仲有佢計埋船上補給品

遼寧艦全部加埋有冇一百萬

錯POST

最鍾意用經濟做文宣

冇野搞

港女又輸

d鬼佬飲酒當水飲 , 每個都幾千 , 跟住買下野差唔多啦

果陣係海港城見到佢地又買nike又買盛個個一袋二袋

就算你唔禁啲航空母艦過嚟
遲啲航空母艦轉晒福特級
就唔會有咁多士兵嚟香港

好耐之前睇過海豹都係4萬左右港紙月薪，未fc
若果係真既話普通水兵都唔會有想像咁高人工

鬼佬多數屌賓印
貪佢地夠放

代灣仔酒吧業界多謝你

美國軍艦不來 港女少上千洋腸食
仲要係係來自太平洋谷左幾個月既精
我都想食

仲有好多人會book酒店住
同埋家屬探訪

係淨睇普通pay grade 一柴SPC都=Senior Chief人工
不過佢地又唔洗用錢伙食包晒又有醫療保險

台妹

攬抄，正

支那幫香港人攬炒

當年殺完拉登 好似都有黎

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

美軍真正強係福利 人工只係額外野 好似包天價大學費就已經好勁

回

我愛港女阿hi

其實除返開每人都係洗幾千蚊
如果計落根本唔係特別多
你諗下d官兵好日都冇得上岸
平時響船度又零洗費
難得可以上岸點會唔買盡佢
加上外國人儲錢觀念冇咁重
所以其實不意外
btw反而想知佢地泊岸買補給係搵邊度買
接到呢張單既公司都幾威水+和味

我認同唔係為溝女 但操大隻真係重要

唔俾美國軍艦黎香港究竟懲罰緊美國定香港

有冇得香港人聯署定乜鳩之類話觀迎美國派軍艦黎
唔理得唔得，佢會回應就好玩

兩樣野冇衝突架
雞都可以愛港架
我真係識隻港女雞有去遊行
你歧視做雞既港女？港女做雞好失禮你？

如果而家仲係咁
一係條女雞一係你係失敗者

我記得有次USS Carl Vinson 來港 我見到有兩個seamen搵緊路 我諗住Sir this way帶路點知灣仔行到就到銅鑼灣先知原來間bar 喺灣仔嗰頭

屈左係隻船咁耐，買新Game 打PS3/4/Xbox 都要啦